%@metapost:6fractionsexo87.mp
On considère le quadrillage ci-dessous sur lequel un segment $[AB]$
est déjà tracé.
\[\includegraphics{6fractionsexo87-1}\]
\begin{Enumerate}
  \item Termine le carré $ABCD$.
  \item Si l'unité d'aire est le \og carreau hachuré\fg, quelle est
    l'aire du carré $ABCD$ ?
  \item Appelle $I$ le milieu du segment $[AB]$ et $J$ le milieu du
    segment $[AD]$.
  \item Trace le segment $[DI]$.
  \item Le segment $[CJ]$ coupe le segment $[DI]$ en $K$. Trace
    uniquement le segment $[CK]$.
  \item Si l'unité d'aire est le \og carreau hachuré\fg, quelle est
    l'aire des trois pièces ainsi formées ?
\end{Enumerate}
\textbf{Prolongement}
Découper les deux carrés pour les coller l'un sur l'autre. Découper
les trois pièces composant le carré. Construire un triangle rectangle
avec ces trois pièces.
\[\includegraphics{6fractionsexo87-2}\]
%@Commentaire:
Pour travailler sur les fractions, il faut changer l'unité
d'aire\ldots